【又十有一年】2008年1月29日香港報紙頭條

蘋果日報
鍾欣桐、陳冠希「淫照」曝光 警方科技罪案組網上追查
東方日報
疑改頭換面 英皇報案 陳冠希阿嬌BoBo 「慾照」擺上網
太陽報
疑移花接木 網上散布 英皇報警 陳冠希阿嬌BoBo「床照」曝光
明報
「阿嬌裸照」現網上英皇報警 指移花接木 學者：上載者或違法
星島日報
溫總:困難未過 吳儀:經濟料增8% 白色噩夢 通脹惡化 股市暴跌

蘋果日報【本報訊】影視紅星陳冠希及鍾欣桐（阿嬌），連同已退出娛樂圈的陳文媛（BoBo），捲入一宗熱爆互聯網的淫穢照風波。有人前晚起先後在網上發放聲稱是陳冠希分別與兩女的床上嬉春圖片，網民競相轉載及討論。阿嬌隸屬的英皇娛樂集團聲稱相片是合成照，並已報警備案；警方商業罪案調查科科技罪案組接手調查。陳冠希則形容這是「不負責任的惡作劇」，透過律師公開譴責。記者：蔡元貴、陳月媚
相關新聞：網民瘋狂討論 癱瘓網站
這宗淫照風波前晚8時許爆發，有網友在香港討論區成人貼圖區上載一張一男一女的床上親密照，女方全身赤裸；照片中赫然出現陳冠希（27歲）及其前緋聞女友阿嬌（27歲）的模樣，旋即引起全城互聯網哄動，網友互相傳閱照片，淫照迅速廣泛流傳。

昨日下午傳出陳冠希會到灣仔警署報案，記者到場採訪。鄭大康攝
下午流傳BoBo「大膽照」
至昨午3時許，網上又流傳另一張極度大膽的床上親密照，相片顯示着一男一女正進行性愛行為，相中人的模樣則是陳冠希及其前女友BoBo（28歲）。由於這幀照片比上一張更加意識不雅，網友看後更為嘩然。
阿嬌隸屬的英皇娛樂集團昨日主動發表聲明，一方面表示淫照是合成圖片，另一方面表示已展開法律行動：「本公司發現互聯網上有不法分子利用移花接木的手法製造及發放有關本公司藝人鍾欣桐的不雅色情照片。鑑於情況嚴重，本公司正追查是次照片的發放來源、發放人及上載人身份並向警方備案及委託律師跟進，一經證實發放人或上載人身份即進行法律行動。」
風波中的男主角陳冠希昨日獲悉事態嚴重，立刻與經理人公司召開緊急會議，有傳聞他昨午曾到灣仔警署備案。記者昨晚向其公司發言人梁小姐求證，答案是：「到目前我哋公司同陳冠希本人都未有去警署，現階段正與律師研究事情嘅發展，所以冇乜嘢可以評論。」
相關新聞：陳冠希緋聞女友多

陳文媛和陳冠希拍拖多年，但最終分手收場。資料圖片
陳冠希：這是惡作劇
昨晚約9時，陳冠希透過律師行發出聲明，內文沒有說明相片真偽，只形容這是惡作劇：「本律師行接受陳冠希先生的指示，就近日在互聯網上流傳的一些不雅照片，陳冠希先生通過本律師行作出嚴正聲明，並強烈指責該等不負責任的惡作劇行為，保留一切法律權利，向作出該等行為包括一切發放或轉載該類照片的人士追究法律責任。」
自前晚聲稱是陳冠希及鍾欣桐的親密照在網上熱傳後，英皇娛樂集團藝人管理部全力保護阿嬌。英皇高層霍汶希昨晚到紅館觀看容祖兒演唱會時，親口證實公司安排了女同事Kitty到警署備案，原本鍾欣桐昨晚往捧容祖兒場，但因為身體不適缺席，並留在家中休息。霍汶希說：「事件對阿嬌冇影響，佢心情冇乜嘢，好快會復工。」

英皇高層霍汶希昨晚表示公司同事已往警署備案。胡苑君攝
霍汶希：阿嬌冇睇過
「阿嬌冇睇過啲相。其實以前都發生過類似事件，可能靚女特別令人多遐想，鍾意移花接木。」霍汶希續說：「呢件事已經交由律師處理，如果有人非法上下載，我哋一定追究到底。」至於代表英皇到警署備案的Kitty則解釋，由於相片不是真實，所以才要往備案。
警察公共關係科回覆記者查詢表示，警方昨日上午接獲一名女子報案，指在網上發現一些有關其公司職員的合成照片，警方商業罪案調查科科技罪案組現正作出跟進。
阿嬌捲入色情照的風波，已瞬即列入網絡百科全書《維基百科》的「鍾欣桐」條目內，名為「懷疑艷照網上流傳」。這次風波昨日也傳遍神州大地，內地熱門網站「網易」以娛樂新聞形式轉載了阿嬌的圖片，只以打格仔方法刪去相中女主角的私處，內文稱：「據圖顯示，男女主角的確貌似陳冠希鍾欣桐，但也有跟貼者稱可能有假，很像PS（合成）。」

【東方日報】陳冠希阿嬌BoBo「慾照」擺上網
29/01/2008

互 聯 網 上 昨 日 凌 晨 開 始 廣 泛 流 傳 兩 張 懷 疑 遭 人 移 花 接 木 的 藝 人 床 上 艷 照 ， 大 膽 程 度 令 人 咋 舌 ， 事 件 震 驚 整 個 娛 樂 圈 。 兩 張 先 後 在 網 上 曝 光 的 床 上 照 ， 相 中 人 分 別 看 似 是 男 藝 人 陳 冠 希 、 女 藝 人 鍾 欣 桐 （ 阿 嬌 ） 及 陳 冠 希 前 女 友 陳 文 媛 （ BoBo ） ， 而 相 片 背 景 更 與 陳 冠 希 刊 登 在 網 誌 上 的 「 私 房 照 」 極 為 相 似 。 本 報 事 前 曾 接 獲 一 名 神 秘 男 子 來 電 ， 聲 稱 友 人 意 外 拾 獲 手 機 後 發 現 該 批 照 片 ， 更 開 價 十 萬 元 賣 相 。 鑑 於 事 態 嚴 重 ， 英 皇 娛 樂 集 團 已 報 警 處 理 ， 陳 冠 希 則 透 過 律 師 行 發 聲 明 ， 稱 誓 必 追 究 今 次 事 件 。

據 本 報 了 解 ， 昨 凌 晨 起 在 網 上 開 始 流 傳 一 張 聲 稱 是 陳 冠 希 與 鍾 欣 桐 的 床 上 照 ， 相 片 懷 疑 被 人 移 花 接 木 ， 左 上 角 有 疑 似 陳 冠 希 的 四 分 三 面 ， 右 邊 則 有 一 名 疑 似 鍾 欣 桐 的 女 子 在 床 上 ， 看 似 是 自 拍 照 片 。 至 昨 日 上 午 十 一 時 多 ， 本 報 發 現 本 港 各 大 網 上 熱 門 討 論 區 已 廣 泛 流 傳 有 關 照 片 ， 更 有 人 透 過 電 郵 廣 發 至 各 大 傳 媒 。 有 網 民 甚 至 在 照 片 背 景 圈 出 燈 柱 、 床 頭 床 板 及 射 燈 光 線 等 多 處 位 置 ， 與 陳 冠 希 個 人 網 誌 內 的 房 間 照 作 對 比 ， 認 為 十 分 相 似 。

有 人 十 萬 元 兜 售 照 片
早 於 有 關 照 片 發 布 前 ， 一 名 自 稱 姓 區 男 子 於 凌 晨 四 時 致 電 本 報 ， 聲 稱 有 一 張 陳 冠 希 及 鍾 欣 桐 的 床 上 照 ， 是 他 友 人 意 外 拾 獲 一 部 手 機 後 發 現 ， 並 傳 送 給 他 。 該 男 子 更 向 本 報 聲 稱 會 以 十 萬 元 售 予 傳 媒 ， 並 已 通 知 了 多 間 傳 媒 ， 惟 當 他 其 後 得 知 床 上 照 已 在 網 上 廣 泛 流 傳 後 不 久 ， 即 失 去 聯 絡 。

至 昨 午 五 時 ， 網 上 又 流 傳 另 一 張 懷 疑 被 人 移 花 接 木 的 床 上 照 ， 且 照 片 更 加 大 膽 及 露 骨 。 相 中 兩 名 主 角 分 別 是 疑 似 陳 冠 希 的 男 子 及 疑 似 陳 文 媛 的 女 子 ， 相 片 亦 看 似 是 自 拍 照 片 ， 因 兩 人 均 望 向 鏡 頭 。

英 皇 娛 樂 集 團 昨 得 悉 事 件 後 ， 隨 即 派 高 層 親 往 灣 仔 警 署 報 案 。 與 此 同 時 ， 英 皇 集 團 藝 人 管 理 部 亦 發 表 嚴 正 聲 明 ， 指 公 司 發 現 互 聯 網 上 有 不 法 分 子 利 用 移 花 接 木 的 手 法 ， 製 造 及 發 放 有 關 其 公 司 旗 下 藝 人 鍾 欣 桐 的 不 雅 色 情 照 片 。

鑑 於 情 況 嚴 重 ， 英 皇 集 團 正 追 查 是 次 照 片 的 發 放 來 源 、 發 放 人 及 上 載 人 身 份 ， 並 向 警 方 備 案 及 委 託 律 師 跟 進 ， 一 經 證 實 發 放 人 或 上 載 人 身 份 ， 即 進 行 法 律 行 動 。 聲 明 又 強 調 ， 發 放 、 上 載 、 轉 交 、 公 開 或 刊 登 色 情 照 片 已 屬 違 法 行 為 ， 任 何 人 等 應 立 即 停 止 ， 否 則 英 皇 集 團 會 予 以 法 律 追 究 。

英 皇 娛 樂 發 聲 明 否 認
至 於 陳 冠 希 晚 上 亦 透 過 代 表 律 師 發 出 聲 明 ， 強 烈 指 摘 該 等 不 負 責 任 的 惡 作 劇 行 為 ， 並 指 會 保 留 一 切 法 律 權 利 ， 向 作 出 該 等 行 為 者 ， 包 括 一 切 發 放 或 轉 載 該 類 照 片 ， 追 究 法 律 責 任 。

警 方 發 言 人 昨 回 應 時 證 實 ， 昨 午 接 獲 一 名 女 子 報 案 ， 指 在 網 上 發 現 一 些 有 關 其 公 司 職 員 的 合 成 照 片 ， 警 方 現 正 作 出 跟 進 ， 但 未 有 回 覆 事 件 的 案 件 分 類 。 警 方 提 醒 市 民 ， 任 何 人 發 布 淫 穢 及 不 雅 物 品 ， 可 觸 犯 《 淫 褻 及 不 雅 物 品 管 制 條 例 》 ， 最 高 刑 罰 為 判 處 罰 款 一 百 萬 元 及 監 禁 三 年 。

【明報專訊】歌唱組合Twins成員鍾欣桐（阿嬌）繼被偷拍更衣後，再捲入裸照風波。一幅出現貌似鍾欣桐的赤裸女子及陳冠希模樣的照片，前晚開始在網上討論區出現，昨日以極速擴散流傳。英皇娛樂

昨日強調照片乃「移花接木」的合成照片，鑑於事態嚴重，英皇已經報警，強調若證實發放或上載人的身分，會採取法律行動。陳冠希代表律師則批評事件是「惡作劇」。
另外，在上述裸照昨在網上成為熱門話題後，傍晚再有一張貌似陳冠希的男子與另一前緋聞女友的口交照片在網上流傳，同樣不知相片真偽，但本報未能聯絡相中女星求證。
與陳冠希「合照」成網上話題
港大法律學院助理教授張達明指出，即使女星裸照是合成相，發布者仍可能違法。他解釋，上載或發布不雅裸照而不作警告（或向未成年者展示裸照），可能違反《淫褻及不雅物品條例》，最高可判監1年（若照片屬淫褻，最高可囚3年）。若控方認為事態嚴重，更可能以普通法「觸犯公眾道德」罪檢控，最高可判監7年。
民事方面，由於合成裸照會損害女歌星聲譽，發布相片者可能被控誹謗及索償，但立法會議員涂謹申律師說，若裸照屬真相，便不屬誹謗。
警方發言人證實已收到報案，商業罪案調查科科技罪案組已接手調查案件，提醒市民發布淫穢或不雅物品，最高可判監3年及罰款100萬元，而淫穢或不雅物品包括暴力、腐化及可厭的物品。
涉案相片的背景是一間睡房，?上躺?一名女子，其下半身赤裸、雙腿張開，上半身僅穿比堅尼，其中一邊乳房裸露。女子樣貌與鍾欣桐相似，而相片左邊有一名男子的頭部，樣貌與陳冠希相似。相片在網上出現後，隨即引起網友就相片是否合成的激烈爭論，相片並被多個網上論壇及內地新聞網轉載。有專業攝影師說，懷疑相片乃「移花接木」的合成照片（詳見另稿）。
鍾欣桐保母Kitty昨午到灣仔警署備案，她指事件乃惡作劇，向警方求助是因擔心再有類似事件發生。她指鍾欣桐在上海拍完廣告後前晚已返港，亦已知道事件，但心情未算太不開心。英皇娛樂藝人管理部總監霍汶希指鍾欣桐因抱恙，今明兩日的工作會取消。
英皇尋真兇 將採法律行動
英皇娛樂集團發表聲明，指發現網上有不法分子以移花接木手法，製造及發放該公司藝人鍾欣桐的不雅色情照片。鑑於情?嚴重，公司正追查照片發放來源、發放人及上載人身分，並向警方備案及委託律師跟進，一經證實發放人身分即會採取法律行動。
英皇及陳冠希的代表律師昨均警告，發放或轉載有關相片者，會被法律追究。陳冠希的代表律師在聲明中未有提及有關照片是否偽造，只表示「強烈指摘該等不負責任的惡作劇行為」。
演藝人協會會長譚詠麟非常關注事件，但他未收到求助電話、亦未看過照片，故要了解整件事後才發表意見。

狂徒制淫照網上辱呀嬌

阿嬌事件十週年

11年啦1

十年又過去 舉止仍像少女

卻已成為人妻，黑飽也能被漂白

【成報】網上流傳藝人四級照
涉阿嬌陳冠希等人 疑缺德者移花接木
網上流傳的相片可見身穿一件Bra Top的女星鍾欣桐（Gillian，暱稱阿嬌），酥胸半露，乳頭盡現人前；她又張開大腿面向鏡頭，下體全現。而在其身旁的陳冠希（Edison）亦伸出頭來，從拍攝角度來看似是以手機自拍。
網友痛斥無恥行為
除鍾欣桐照片外，還流傳一張是曾與陳冠希傳緋聞的女歌星陳文媛（Bobo）正替陳口交的淫猥照片，圖中清晰可見陳的下體性器官。
互聯網的傳播力驚人，有人上載上述淫猥照片後，在多個討論區馬上有人轉載。該等照片在互聯網廣為流傳，隨即引起激烈討論。有網民甚至上載陳冠希房中照片，並圈出照片中的床架、相架框、燈位和床板，以證明這三名年輕偶像的淫猥裸照並不是給人做了手腳的合成圖片，亦有網友把鍾欣桐露出腳掌的照片放上網，讓網民自行判斷相片真偽，有網友甚至發起投票熱烈討論照片真偽，並指若非真事，英皇亦不會高調報警。有網友的行逕令人髮指，竟討論使用哪一張色情照片作電腦桌面。不過，有網友不值這些行為，痛斥上載此相者無恥。
對於該批色情圖片的源頭，網上流傳多個版本。有說陳冠希早前乘搭的士時遺下手提電話，的士司機拾下電話轉送兒子，兒子看過手機內的相片後驚訝地與友人分享而上載互聯網；亦有人說是陳冠希家中的電腦因出現損壞委託他人修理而被發現照片。第三說法指鍾欣桐的前男友所為。

及至傍晚英皇報警求助後，討論區版主才發出通知，指「近日論壇出現有關疑似男女藝人的色情圖片，此為未經證實的圖片，加上含有色情元素，相關討論亦易生罵戰及出現失實及誹謗言論，現在本影視娛樂區一律暫時禁止相關討論」。互聯網上的照片其後陸續刪去。
英皇娛樂集團藝人管理部昨發嚴正聲明，指「有不法分子利用移花接木的手法製造及發放有關本公司藝人鍾欣桐的不雅色情照片」，鑑於情況嚴重，正追查照片發放來源、發放人及上載人身份，並向警方備案及委託律師跟進。英皇發言人回應本報查詢時說，鍾欣桐近日因病在家休息，要待她病愈後復工，但短期內不會安排工作。
至於陳冠希所擁有公司Clot Media Divison發言人表示，事件已交律師處理。受陳冠希所委託的胡關李羅律師行其後發表聲明，強烈指責有關不負責任的惡作劇行為，並保留一切法律權利。
英皇娛樂報警求助
香港演藝人協會會長譚詠麟對該事件亦深表關注，但他未收到求助電話，亦未看到照片，要待了解整件事後才發表意見。
警方發言人證實灣仔警署昨晨接獲一名女子報案，指在網上發現有關其公司職員的合成照片，而警方跟進中。

如果將當年每份頭條逐日post

而家係理呢d野既時候
當年仲算和平年代呢d就係新聞，但你睇下而家

蘋果頭版一做十幾日直到肥姐瓜咗先轉頭條無寫落去

因在陳冠希淫照事件中稱其本人淫照乃移花接木偽造，但其後陳冠希發表聲明指該批淫照乃屬實，而被網民恥笑逾十年的阿嬌鍾欣潼

當年唔係好多人有網上，而且手機都未智能化

點可能冇上網，成班互稱朋友

板男根條jer醫返好未？

個個係屋企等F5

輕輕一推，仲有冇人keep晒全套